日本怒了！今年起重罰開車用手機，最高直接關一年！

隨著智慧手機普及，開車玩手機就成為全球各國都頭痛的問題，因為這很容易造成駕駛分心，進而增加交通事故發生機率，對此日本決定祭出重罰，日本警察廳的道路交通法試行修正案今日通過，將在今年底之前開始執行。

透過日本警察廳的數據，開車使用手機的案件多達 84 萬件，佔所有交通違規的 14%，此次日本通過的法案，對於開車玩手機的懲罰將從現行的 5 萬日圓（約 1.4 萬台幣）以下罰款，改為「6 個月以下拘留，或 10 萬日圓（約 2.8 萬台幣）以下罰款」。

另外警察廳也指出，2018 年因開車使用手機，造成多達 2,790 起事故，如果開車玩手機引發交通事故，則從原本 3 個月以下監禁，或 5 萬日圓以下罰款，改為重罰「1 年以下監禁，或 30 萬日圓（約 8.6 萬台幣）以下罰款」。

對於不同車型的罰金也進行提升，大型重機從 1 萬日圓提升至 5 萬日圓，普通重機從8,000 日圓提升至 4 萬日圓，小型機車從 6,000 日圓提升至 3 萬日圓等。同時對於可
能引發事故的危險情況，將不再徵收罰金，直接進行刑事處罰。

不過先前日本也通過道路運輸車輛的修正法案，自動駕駛等級登記則最少需要設定在Level 3，且乘用此等級自動駕駛車輛時，能允許駕駛員使用手機，但若發生事故司機需
全面負責。所以若駕駛真的想要用手機，就等到 Level 3 自動駕駛車款問世。

而台灣方面，開車使用手機情況同樣嚴重，若出現這種情況，汽車和機車駕駛人將會分別被處以 3,000 元 和 1,000 元的罰緩。若因此發生交通事故，更將被認定為「危險駕駛」進行重罰，相比日本可以說處罰較輕。